係普教中同蝗文化入侵之下 近年啲人好興用「我_ 」

我城 本港
我司 本公司

無線古裝劇係咁我朝我朝
屌你老母
以前啲古裝劇係直接叫返自己國號
乜撚野我朝

其實大家可唔可以堅守返本土用語？

我屌

我司點會係近年呀文盲
唔識中文讀多2年書啦

我𨳒

貴公司 敝公司

大陸用我司多
香港不嬲用本公司

我司你司；什麼雇員？ - 古德明

問：英文your company和our company近年常見譯做「貴司」、「我司」而不是「貴公司」、「本公司」，這是中文商業書信正確用語嗎？

答：「司」有「主管其事」的意思。官府職有專司，往往就稱為「有司」，例如諸葛亮《出師表》勸後主劉禪：「若有作姦犯科，及為忠善者，宜付有司論其刑賞。」官府自稱則是「本司」，例如唐朝長慶三年，禮部侍郎王起掌科舉考試，上奏說：「請今年進士堪及第者，本司考試訖，其詩賦先送中書門下詳覆。」中文公函會謙稱自己的公司為「敝公司」，而尊稱對方的公司為「貴公司」。至於讀者說的「貴司」、「我司」，則是中共的現代漢語，文化氣息全無，下流品味十足，但用於公函，大概也無妨，反正今天香港人說的寫的，十九是這種官方語言了。

西西 我城
係蝗國用爛 唔係蝗語

得支那先會係咁我司我司咁叫

支那人啲劣幣又係到驅逐良幣

係得台灣人同中國人先喜歡不停咁我國我國

香港人有幾可用我城
不嬲用開本港

乜撚柒野守護我城 以為去左廣州

我朗

「我司」以前真係少見，「敝公司」、「本司」見得最多，不過依家一律見人都係用「我司」，香港人無乜保護本地文化嘅堅持，係難搞啲。

我城天下第一啊屌你

吾城

文字完全反映到蝗既心理質素
乜Q都我我我
完全自我中心 自吹自擂 自我感覺良好
所以覺得全世界都屬於我

所以話每個支那人都有一個皇帝夢真係無錯
無撚得救

禾含

仲有打打打
打胎
打門
打點滴
打假
打造
打的
打錢

我操！

瓊狗成日我霆我霆

我城非蝗

我見

文革遺毒嚟
慣咗自我中心
用暴力解決問題

你一野收左#2皮

#3至真 sor

禾含…

我X你老母，乜個踢我，省九我，知唔知我係邊個

條友好明顯新移民扮香港人啦
比正皮個班全撚部支那人

X乜撚野呀
個屌字唔敢打出黎？
小學畢業未呀

我輩
我が社

出黎就野就知
真係得中國公司用我司

我輩得mk/動畫用
現實日本人唔會咁講野
我が社 你係公司老闆先咁講啦

上網睇野都知啦

我港

啲蝗又想夾硬套落去日文到

香港大部分公司而家中文書信都係用我司

正式書面用語係唔會有第一身(我)同第二身(你)叫法, 所以講自己公司應該係敝公司或者敝司, 講香港就用本港

我司我城得支那會用, 講乜撚野讀多兩年中文既, 屌你老母而家咕喱都識字呀?

本澳啲個字仲7

日本第三人称用渠，香港大陸用他

唔是 日文有依兩個講法的
所以我先解釋番兩者用法

cctvb請咗好多識講廣東話嘅大陸人幕後

你圳

心痛

十年前衛訊果本雜誌已經用我司啲個字
帶頭蝗化

我淨係知香港人學台灣嗌我婆

我司廿年前已經見過,不過好少人咁用,覺得好七

中國人又的確唔係近年先用我司嘅

《開元天寶遺事．任人如市瓜》 王仁裕
明皇名諸學士宴于便殿，因酒酣，顧謂李白曰：「我朝與天后之朝何如？」白曰：「天后朝政出多門，國由奸幸，任人之道，如小兒市瓜，不擇香味，惟揀肥大者。我朝任人如淘沙取金，剖石采玉，皆得其精粹。」明皇笑曰：「學士過有所飾。」

《次前韻》 范仲淹
遙望瑞氣縈彩霓，上天誕降麒麟兒。麟兒瑞物等長離，不事蒼鷹乳虎威。
聖俞次第五兒育，此兒良擬馬白眉。眉手秀整頭角聳，容光一脈通天犀。
今朝抱洗蘭盆中，英物試啼蚤占知。世家學業有源委，聖俞才學家得之。
我朝文盛殊堪喜，才學楊梅動帝里。此兒汝家千里駒，當復見奇於天子。

《滄浪詩話．卷四．詩評》 嚴羽
八
或問：「唐詩何以勝我朝？」唐以詩取士，故多專門之學，我朝之詩所以不及也。

《元詩選》
基字敬初，臨海人。受業於黃侍講溍，從至京師，授經筵檢討。嘗為人草諫章，幾獲罪，引避歸。奉母入吴，以教授諸生。南州用兵，起行樞密院都事，轉浙江行省郎中，參張士信軍，進參太尉府軍事。太尉稱王，基獨諫止，將殺之。不果。超授內史，遷學士院學士。軍旅倥傯，飛書走檄多出其手。吴平，明太祖召入，預修《元史》，賜金而還。洪武三年，卒於常熟寓舍。所居有夷白齋，故以名其稿。金華戴叔能序之曰：我朝自天曆以來，學士大夫以文章擅名海內者，有蜀郡虞公、豫章揭公、金華柳公、黃公。一時作者，涵醇茹和，以鳴太平之盛。治學者宗之，並稱曰虞、揭、柳、黃，而本朝之盛極矣。繼是而起，如莆田陳公之俊邁，則有得於虞。新安程公之古潔，則有得於揭。臨川危公之浩博，則又兼得夫四公之指授。近年以來，獨危公秉筆中朝，自餘數公，淪謝殆盡。而得先生以紹其聲光，雍容紆餘，馳騁操縱，其得之黃公者深矣。叔能與敬初同門，故歷數其源淵者如此。

《瀛涯勝覽．序》 馬歡
昔蕭何入關，惟取圖籍；玄齡克城，獨採人物。史氏筆之，良有以也。洪惟我朝太宗文皇帝、宣宗章皇帝，咸命太監鄭和率領豪俊，跨越海外，與諸番貨易。其人物之豐偉，舟楫之雄壯，才藝之巧妙，蓋古所未有然也。

《今言》 鄭曉
○一百三
我朝雖設修撰、編修、檢討為史官，特有其名耳。實錄進呈，焚草液池，一字不傳。況中間類多細事，重大政體，進退人材，多不錄。每科京師鄉試考官賜宴，皆書塚宰內閣大臣，其先後相繼，竟不可考，他可知矣。

《四友齋叢說．卷二十六．詩三》 何良俊
松江袁景文，其古詩學選，七言律與絕句宗杜，格調最正。故李空同、何大復稱其為我朝國初詩人之冠。
我朝如楊東裏、李西涯二公，皆以文章經國，然只是相沿元人之習。
我朝文章，在弘治、正德間可謂極盛。

《明朝小史．卷四．永樂紀．我朝羲之》 呂毖
帝嘗征善書者試而官之，最喜雲間二沈，學士度、少卿粲也。尤重度書，稱為我朝王羲之，命中書舍人習其體，凡王言悉出二家書。

《宣戰詔書》
光緒二十六年五月二十五日內閣奉上諭：我朝二百數十年，深仁厚澤，凡遠人來中國者，列祖列宗，罔不待以懷柔。迨道光咸豐年閒，俯准彼等互市；並乞在我國傳教，朝廷以其勸人為善，勉允所請。

《清稗類鈔．外交類．洪秀全亦知外交》
仁玕反江寧，呈美領事書，即遣仁玕使美。時美領事歸國，齎秀全書同行，書曰：「太平天國天王告美國大民主：前上海貴國領事以民主意上書，書達金陵，經東王閱過，呈朕覽。以貴民主遠居海外，音問不通，翩然肯來，實洽朕意，特遣朕弟仁玕遠使貴國。朕聞貴國重人民，事皆平等，以自由為主，男女交際，無所軒輊，實與我朝立國相合，朕甚嘉賞。一切交涉事件，可與朕弟仁玕往還。凡貴國人民來我國者，皆上帝之子孫，必以兄弟相待。以後兩國永久和好，朕有厚望焉。」仁玕承命使美，二年而歸，著有《使美日記》。

《清稗類鈔．戰事類．彭春勝俄人於雅克薩》
「我軍聲勢既壯，既整且暇，何難奏犁庭掃穴之功！而我皇上猶宣諭諸將，為中國兵馬精強，器械堅利，羅剎勢不能敵。歸誠時勿殺一人，俾其生還故土，則我朝之仁征義育，懷柔遠裔，使其傳我聲威，感動異類，謹本此意。幸奏膚功，未傷敵兵一人，而已恢復邊疆，拓地數千里。」

《清稗類鈔．狷介類． 阿什坦不見鼇拜》
康熙初，給事中阿什坦既退閒家居，時鼇拜專政，欲令一見，終不往。嗣以薦起，聖祖嘗召入便殿，問節用愛人，對曰：「節用莫要於寡欲，愛人莫先於用賢。」聖祖顧左右曰：「此我朝大儒也。」

除非你搵得返啲手穚出黎
如果唔係依啲好多都有比支那人改到亂晒大龍

不如你答我，到底係不亦樂乎定係不亦悅乎？
支那兩樣都有用

受普教中拖累，香港人啲中文水平倒退得好勁

我英

第一下見到個標題係諗到我屌

我司其實台灣用咗好多年
香港慣用本公司 禮貌啲就叫敞公司
但其實同煙花煙火一樣
而家香港政府硬係鐘意唔用香港常用語
懶係別樹一幟扮中文好
唔係蝗語但都要用啲香港人陌生嘅詞彙

台灣就咪搬出黎講啦
人地文化俾人入侵都覺得無撚所謂

入邊嗰啲嘢係邊個寫俾邊個先
長輩寫畀晚輩？
依家喺公司對客人或者公司對公司喎

香港有文化好多囉

小學生的通告都寫
貴子弟...
茲因...

不嬲講開本司，貴司

日文都係用貴社、弊社

明同清果兩個真係唔洗理
反正都係已經比普通話入侵左

反而唐宋果兩段值得商榷

都係果句 電腦化果陣有無比人改左？
千年以黎有無比人改過？

所以我真係唔明點解啲人咁自甘墮落

死返大陸啦支那仔

樓上#51食錯藥

引埋曬嗰啲清稗類鈔 宣戰詔書嗰啲

人哋皇帝寫畀你睇唔通寫本國果d咩

早幾年唔知咩大學學生會成日用我城

真係好撚肉酸

廿八座大王

共匪無文化

幣公司貴公司有謙卑尊重既意思

正如令尊令堂，家慈家嚴呢類稱呼係大陸完全無哂

開口我我你你咁，無大無細無禮貌

你有冇返過工呀小學雞

幣少

睇你返開咩公司....

你就真係唔識

今年fg 工作上見到大部分都係用我司 多到有啲懷疑細個睇開嗰啲敝公司 本公司 係咪幻覺嚟
到底香港幾時用埋啲咁柒嘅詞語

讀返兩年小學先啦你

睇你都係做send email啲低下階層黎

間公司淨係同支那做生意 垃圾

我轟

用開吾司

我車

返蚑那公司呀?響個朵俾大家睇吓?
屌你老母蚑那蝗返蚑那啦屌你老母
敝公司,貴公司你唔撚識?
我司同貴司係共產中文呀屌你老母
你唔撚跟埋蚑那蝗講抄nee媽?

on9 支那仔衝出黎柒

支國有文化嗰班
一係逃離咗支國
一係坐緊監
一係死晒
仲邊有人撥亂反正

守護本港

我在必不成功

有文化係唔會一日到黑以自己為中心, 乜都我
睇返人講野咩人先會一日到黑我乜乜我乜乜
我肚餓, 我攰, 我唔識, 我做完啦, 我去左邊到
一睇就知好自我中心, 好麻煩果啲人

最基本
乜鳩我司, 我國, 間公司係你架咩? 個國家係你架咩?
講到啲野係你既咁, 你話事咁, 你做主體咁

真係唔明咩叫我朝
睇tbb膠劇聽開大清，大明

之前齣和珅咪不停咁我朝我朝囉

以前讀左校 所以寫開 「我國」
後果覺醒覺得好嘔心
唔好屌我 細個真係唔會識

細個時係有我國我軍依啲字

不過大個啲覺得依啲字眼其實好撚煽情好肉麻核突

痴線睇到呢到已經見到香港文學教育有幾失敗
西西係香港作家黎 我城呢本書係1980年出版
講既係香港本土意識崛起同對香港回歸既恐懼
我唔知你屌其他果d我乜我物係咪蝗語
但「我城」我完全唔覺得係
同埋用我城好有自決感覺
個城市係屬於我/我地既
本港係冇呢種「屬於我既」既情緒
好多研究本土文化既學者都係用「我城」

第一次聽我司都r哂頭

我媽，我爸

本屌

ching唔好咩都妄下斷論，冇學識冇咩大問題，但你咁樣柒法，盞俾人笑咋。

「我城」係學術文化界衍生出嚟既概念，準確Ｄ講係出自西西寫於八十年代既《浮城誌異》寓言。

你都識講中台兩岸只會論國，香港人反而因為歷史緣由，先會有咁獨特既城藉概念。

大陸拍架喎

全部香港人黎個喎？

wtf係咪我太outdate

佢依個我城咪又係建基於我國依個pattern

至於有無學識我睇唔出關咩事囉
係咪又要個個踢波勁過施朗先可以作出批評？

陳展鵬做果齣 好似今年年頭定上年年尾

真 支那蝗賤畜真係好嘔心
LOL啲server個個叫美服歐服台港澳服 佢地就自稱國服 意為自己世界第一大國咁

仲有，靠你地班學者就死得啦

學術界比人踩到上晒心口都唔識得反抗

戴教授整個佔中出黎柒過碌蔗

至於係咪學者就一定係權威？
我好質疑依一點

無線整個教授出黎話個啲字應該寫做”小”
唔識打個字

搜索要讀做搜殺？
擴要讀廓？
券讀勸？

學者一定係啱？
無學術背景就唔可以批評？

到底係我無學識定係你過於自豪變自大

呢套我冇睇
我以為係再之前果套

叫中伏都柒啦 最好就連中國個sever都唔好開

老實講
應該都幾難搵到間公司完全唔洗同大陸人有email來住

就算你個位唔洗，成間公司點都有人要
發夢見過唔少公司懶係要保持咩專業形象，規定晒對外email嘅用字格式
然後因為大陸客/supplier比較多就用晒蝗語做標準 ，就算對住台灣/其他華語區都要用蝗文
其實好可悲

另外有時見到啲台灣公司都係“我司““我司“咁
唔知係佢地都咁用開定係佢地都係同大陸交流太多蝗化左

支服

陌生字就話蝗
真係文盲就柒小陣啦

我奶

不亦樂乎同不亦悅乎係兩句嘢嚟

睇完成個post 只見樓主係個冇文化 而自我中心嘅人 自己講緊嘢一定係大撚哂咁

第一時間淨係諗到呢個

我珠

司係官員，公司先係機構

保安司就可以叫本司啦

先回你上一段comment

pattern一樣就有問題？

「大不列顛」、「大英帝國」夠係同「大唐」、「大清」個語言邏輯一樣啦，唔通又有問題？

再講，最簡潔既表達唔係「我城」係咩？「吾城」啊？

其次，其他巴打好心點出「我城」係本港學術界既文化產物，唔係蝗語。

點知你條撚樣就spin落去戴生佔中、學者唔識反抗勿勿柒柒。唔通佔中成功與否就判斷係一個詞語係咪蝗語既標準？

如果唔係，你講嚟做咩？成隻廢老咁。

最後，學者都唔一定啱，不過我就肯定你個堆濕尻讀音類比錯撚曬。

你可以唔跟學者個讀音讀，不過學者提出既讀音係咪有根據、出自古音依Ｄ事實判斷就一定有答案，一係真，一係假。

正如你可以唔認同「我城」個概念，不過個詞語係咪蝗語就得一個答案。係，或者唔係，就係咁簡單。

打得飛機太多

三人行必有我司

唔知點解你會認為大不列顛會係同大唐同大(國號)係同一個邏輯

Great Britain 個Great 唔譯做大應該點譯？
而依一個亦係英國既正式名稱

大唐之類一系列大加國號係當代人對自己國家既自稱

點樣係同一邏輯法

唐宋元明清既正式名稱係乜野？

佔中果到係講緊靠你地班學者就死得

至於你話我類比錯
質疑緊你班學者濕鳩同離地呀
古唔古音你咪等時光機面世之後返去問下古人囉

至於我城係咪蝗語
你話係西西自創
我話佢係建基於我國之類既pattern
就係咁簡單

仲有乜野最簡單既表述係乜
咪用返大家耳熟能詳既本港囉

上面有人話本港既歸屬感唔夠我城咁強烈
多餘

話緊你地班學者懶係標奇立異

「公司」係一個完整詞語，拼埋先有公司嘅意思，唔可以齋講「我司」

巴打 你係邊間司返工

聽見都核突

《本港》

唔講以為睇緊A1。

不過都係算，將「我城」＝「本港」既人，講咩語感，本來就係夏蟲不可語冰。

一直都首守緊香港語言！

根本你自己都講唔得出個分別就話人夏蟲不可語冰

天文台預測明日我城將有零散既驟雨

語感 吹毛求疵

Is it too perfect to be promoted to the public? Or is it just you not articulated enough to convince the public? 夏蟲不可語冰 笑死人

我利

我城今日係青衣公路發生交通意外

不如你講返大不列顛及北愛爾蘭聯合王國依個正式國家名稱同大唐點樣邏輯一樣先啦？

證明比大家睇下你啲乜野邏輯黎？

唔好下下講到一半就轉去人身攻擊
話人無文化又廢老又夏蟲

這不是學者應該有的表現啊！

打的 同 打造係蝗語 ？？係咪傻撚左

至於依到
不亦樂乎同不亦悅乎
似乎係兩句

快樂 音樂
係普通話上個樂字有唔同讀音
而音樂個樂同喜悅個悅字咁啱同音

我所想指出既係
到底係咪兩句都係2000年前既原句？

我就好理性分析緊既
點知你就係咁話我無文化又話我自大

其實香港學者係咪咁怕比人質疑？
答唔到人果陣就淨係識得人身攻擊去轉移焦點？

我小學試過上常識堂問老師
點解用手指”撩”牙，手指甲會有一層黃色野既？
佢答我: 又係到講核突野

巴打，我對你得出既一個總結就係，你同班教畜根本就一模一樣，不要問，只要信，不求甚解

拖篋寄糞惹青睞
救我城 購書奉案內

打的的確係蝗語

至於打造，係適當情況下使用並唔蝗
但係人地係講緊大陸人亂用打造
取代晒製造、鑄造、創造、建造等一系列詞語

呢個 嗰個
D個<-以前冇人咁講

一個二個不知所謂，人地話公文唔應該用「我」，明未呀。

同埋我司個司唔係解公司，從來都解司法機關「有司衙門」聽過未呀。

用錯左仲死撐，硬戀膠。

我有個同學都係咁講
不過我”哦”左佢十年話佢講錯
佢死都話佢鍾意

佢係開平黎既同學
不過真係唔知係咪人地鄉下真係咁樣用法

屌 我乜撚野司 律政司定山西布政司呀

近呢幾年成日 d 人都用 d 個，好銀耳

除此之外

個司字似係啲位高權重，又或者係有領導、專責某一件事既意思？

司南

司徒
司空
司庫
布政司

睇完cctvb而認識既
司膳
司製
司設
司珍

現代
司機 (台灣叫師傅 我唔明點解)
司庫
司令

以上例子全部都係部門首長
亦都可以話佢係專門附責某一樣野

點解要係山西

九品芝麻官都唔識，渣架

我成日都懶得睇周星馳啲戲

台灣大陸

仲有個被字
乜鳩都被

美政府未提出引渡申請 孟被要求接受24小時監控

要求孟接受xxx 唔係仲簡單直接？

我曼，我城，我廠，我利

見到 我城 就笑左
樓主係咪想串新。三大？

乜撚野黎 未聽過

讀下書先學人講用字啦

你讀下小學先

啲下九流學院都升格做大學

呢d同yahoo 10大潮語一樣